%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}

\reference{Math 10\\Guide de travail}
\titre{Utilisation de Geogebra}
\motsclefs{GeoGebra, optimisation, interpolation, intégrale, DAEU, Math 10}

\begin{document}



\begin{enumerate}
\item
  \begin{itemize}
  \item Faire une copie d'écran, utiliser <<paint>>\footnote{Gimp,
      photofiltre font l'affaire également} pour obtenir une image de
    petite taille de la tête.
  \item Importer l'image dans \texttt{Geogebra}
    (\includegraphics[width=7mm]{geogebra_image}), placer la judicieusement sur le
    canvas (Utiliser l'opacité), puis passer la en arrière plan.
  \item Décomposer la courbe à l'aide de plusieurs cubiques; pour ce
    faire placer des points (Combien pour une cubique?) à l'aide de
    l'instruction \texttt{Polynôme[\,]} tracer la cubique, puis
    répéter l'opération autant de fois que nécessaire.
  \item Que fait l'instruction \texttt{Intégrale[\,]}? Quelle est sa syntaxe?
  \end{itemize}
\item
  \begin{itemize}
  \item Tracer la figure dans \texttt{GeoGebra} de telle sorte que le
    point représentant le collecteur puisse ce déplacer sur un segment
    vertical.
  \item Utiliser l'outil segment
    (\includegraphics[width=7mm]{geogebra_segment}) pour tracer les
    trois morceaux de tuyau et repérer dans le volet algèbre (à
    gauche) les variables qui représentent les longueurs de ces
    segments. \textbf{Attention!} Le point qui représente le
    collecteur se déplace uniquement verticalement sur un segment
    qu'il faut construire préalablement.
    
  \item Placer un point $M$ dont l'abscisse est la longueur du tuyau
    vertical et l'ordonnée la longueur totale. (\texttt{M=( , )})
  \item Déplacer le collecteur et conclure.
  \end{itemize}

\item
  \begin{itemize}
  \item Tracer la figure dans \texttt{Geogebra}.
  \item Placer $H$ le projeté orthogonal de $M$ sur $D$.
  \item Tracer le segment $[HM]$. Comment est repéré la longueur du
    segment dans le logiciel?
  \item Placer un point dont l'abscisse est celle de $M$ et l'ordonnée
    la longueur de $[HM]$. (\texttt{x(M)} donne l'abscisse de
    $M$). Activer la trace.
  \item Une conjecture ayant été posée, essayer de la vérifier par le calcul.
  \end{itemize}

\end{enumerate}





\end{document}
